什麼是"一個中國"？

話說中國要全世界承認"一個中國"
看見布拉格希望廢除"一個中國"條款，中國立即說"背信棄義", "干涉中國內政"云云
那麼到底什麼是"一個中國"？
根據維基資料：

與中華人民共和國建交的179個主權國家均承認或者尊重中華人民共和國政府關於「世界上只有一個中國，中華人民共和國政府是代表全中國的唯一合法政府，臺灣是中國領土不可分割的一部分」的立場宣示

各位都集慣中國這種對外做法, 沒錯吧？
但如果按"一國兩制" 中共的論述邏輯, 一國在前, 一國是最重要, 一國大於兩制

那麼…

世界上只有一個中國

這才是中共想全世界承認的關鍵

全世界只有一個中國, 你們都只是我中國的一部份

這就是為什麼中共多年來不停迫其他國家承認一個中國的政治論述和國際外交政策

有沒有人把這個論點推向全世界？

叫鄰国首先解決對岸的政體
才能解決「世上有兩個中國的事實」
否則無論是否大多數國家支持你所謂一個中國
都是廢話

依家個重點係"世界上只有一個中國"
用中國式語言偽術就係講緊"全世界只有一個國家, 而果個國家就係中國"

一個中國已經搞成咁
如果有兩個中國就好撚大鑊

唔會有兩個中國
更加唔會有英美法德澳等國家
因為這些國家包括聯合國都承認全世界只有一個中國
這些承認的國家在中國式論述上等於簽下投降及被吞拼的協議
當中共的實力再增強
就大舉派兵向其他國家, 話"你們承認左全世界只有一個中國, 即你們自願放棄自己的國家主權, 現在你們都只是中國這國家下的自治體"
其他國家發聲都只是"干涉中國內政"

到時就只有外星人可以出聲

搶返俄羅斯D地先講啦屌

笑左
2個中國會唔會打交

Agger

推

不如叫美國帶頭，邊個認清朝條債就承認邊個就係中國，有香港/澳門嘅主權。台灣唔夠錢嘅話可以攤開還。

大陸好鬼賴貓，改朝換代時想繼承土地/財產但又唔承擔債務。